高院裁定蒙面法違憲！！！！

From appledaily

居然

希望仲有 理大生唔好放棄

ho ball

今晚和理非上街呀 反反蒙面法！

Finally some good news

推

算係好消息

咁係唔係代表依家蒙面唔犯法?

finally..

求link

法治未死啊

咁之前拉左個d點

[正視聽] 小心風向撚

下一步
人大衝出黎釋法

good news!

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

申請一方陳詞指，蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。有記者工作時被扯下防護面罩，故警方稱會用專業執法的說法，未能令人信服。此外，蒙面可以有正當理由，例如示威者跟警方一樣有人身安全憂慮，擔心被起底，以及遭僱主秋後算賬。

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面示威者大肆破壞但逍遙法外，法治都會受損。蒙面法即使不能阻嚇所有暴力罪犯，只要能阻嚇部份年輕人，令他們不要上街犯法，避免被捕入獄，已足以改變他們一生。政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。

快d戴返個罩

係咪應該相信香港仲有法治

係咪即係話法治未死啊柒碌

HAR?

唔應該

法治已死班撚樣去左邊

然後？法律既執行有乜改變

邊個官判嘅 要懲罰

放人啦屌你老母林鄭月娥

有撚分別咩...高院裁定黑警違法就話姐!

Er.....
違憲咁又點
港共已經好多野無跟指引/規則去做

係咪又有險可守了?

推...

政府上訴去終院 一樣哂氣

廢垃圾政府一條廢法咋喎
捉曬d犯法警就prove到仲有法可依喇 屌

唔好，宜家只係咁o岩個正常官審，下面一堆裁判官一早歸晒邊
之前個官自己改控罪單野已經證明香港無法治

邊個官？

竟然 唔使裝修法院住

法治尚存希望

邊個官審

救poly 先

唔好分心

賭政府會上訴

啲狗係無視法律呀

finally

我地仲有希望!!

靜靜地贏啦屌你老母

好過冇嘅我諗

口罩係令狗過黎打你
同蒙面法無關

今次係兩個官一齊審

屌你老母哩啲仆街悲觀撚

屌你老母啦
明明就政府違憲 紅官照批
又係市民埋單 示威者找數
食撚屎啦仆街

然後上訴終院 宣佈政府勝訴

告蒙面法果d 同我即時放!!!

咁又點
本身立左法d人都會蒙面嫁啦

D狗update左未
睇死佢繼續話蒙臉拉佢

仲諗緊點解咁耐都未判

唔好咁快講依句啦

法庭又唔可以拉人
捉犯法警要靠狗自己

用水泡救人

一萬人同一萬個水泡

撤控

終院輸咗仲可以人大釋法

屌你老母

無知一問

政府可唔可以上訴去終審定點
最後駁去叫人大釋法

你天真過天真嬌

周家明 林雲浩
都係佢地

法治脫離危險期 由危殆轉為嚴重

你同佢講法律又同你講常識

咩紅官照批

人大釋法 >> all

反蒙面法

係到，法治的確已死喎

一啲都唔good 有幾多手足因為上街反呢條法而被告暴動/非法集結

算唔算係好消息

之前ban 左臨時禁制令

由於違憲所以修憲
it is china

所有被告蒙面手足可以無罪？

又唔洗gel 哂頭既

遲到好過冇

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

申請一方陳詞指，蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。有記者工作時被扯下防護面罩，故警方稱會用專業執法的說法，未能令人信服。此外，蒙面可以有正當理由，例如示威者跟警方一樣有人身安全憂慮，擔心被起底，以及遭僱主秋後算賬。

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面示威者大肆破壞但逍遙法外，法治都會受損。蒙面法即使不能阻嚇所有暴力罪犯，只要能阻嚇部份年輕人，令他們不要上街犯法，避免被捕入獄，已足以改變他們一生。政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。

【案件編號：HCAL2945、2949/19】

似乎大家唔明政府個玩法
政府係用終院黎扮法治然後不停控制低級法院
起碼有8成野放上終院係會輸
但上終院個經濟成本大到一般人負擔唔起

政治呢樣野一向都係一擔砂糖一擔屎

依家比小小砂糖你,今日好可能會有一大擔屎比返你..........

我真係好擔心呢位法官既安全

一葉知秋

求指教
係咪代表緊急法既方式立蒙面法係違憲？
唔代表蒙面法違反人權？

其實呢啖唔係小砂糖咁簡單呀老友

緊急法定蒙面法違憲？

來得太遲....

禁制狗執法權 槍權 可信證人角色

剩答非法集結嫁 都話蒙面法係bonus

Pish

唔係仲有一關？終審法院

可以啦

救poly先
我係唔係都蒙架啦

記得有鼠疫 高官都要帶口罩

有險可守

根據理據5A，申請人辯稱《禁蒙面規例》第3條不符合相稱性驗證標準（一如Hysan development Co Ltd v Town Planning Board案(2016) 19 HKCFAR 372,第134 135段之解釋）。本庭裁定，《禁蒙面規例》第3(1)(a)、(b)、(c) 及(d) 條與答辯人意圖通過該等措施尋求達致正當的社會目的有合理關連。但(b)、(c)及(d) 分段對基本權利所施加的限制超乎爲達致該等目的之合理所需，故此不符合相稱性驗證標準。

原訟庭裁定，緊急法賦權特首會同行會在任何危害公安的情況下可訂立緊急規例，並不符合《基本法》規定

即係冇得用緊急法 一定要經立法會立法

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果
啱呀所以你見到班狗打得幾狼死
有鏡頭理閪你照打

終於有少少好消息

至少咬咗嘅手足入少條罪？

政府上訴 換個紅官再審多次
依家比個希望你等你以為法治真係仲存在

班藍屍實屌曬鬼

擺明交個波比終審

。。。
有啲蹺口

集中推一個post算，拉

其實都唔知係唔係中共扮晒嘢想同外國講香港法治未死你知佢哋幾陰濕

高院法官林雲浩和周家明今於判詞中提到，緊急法容許特首在任何「危害公安」情況下訂立規例，不符合基本法；但就「緊急情況」下訂立緊急規例，是否合憲，法庭不作裁斷。而蒙面法第3條禁止蒙面的部份，在未經批准集結、合法集會同合法遊行下禁止蒙面，是不合比例（非法集結禁止就合憲）；蒙面法第5條有權要求人除面罩亦是不合比例，故裁定緊急法「危害公安」部份違憲、蒙面法違憲，而申請人要求的解決方法則有待進一步聆訊決定。

上訴 咪又輸翻...專心救人先

嗱, 呢下就算人大釋法，應該釋做特首係超然於立法會

諗都諗到劇本
終院政府勝訴

係咪好撚叻，諗下理大先啦屌你老母，小小事又圍爐打飛機

本身就違憲

高院判蒙面法違憲，政府咁做，係扮野，以弱示人，畀面美國咋，唔好信真係仲有法治

請大家繼續關心理大既情況先

「危害公安」這部份違憲
咁其他部份即係唔違憲？

粒睪丸終於唔射血了。

算吧啦，唔好自欺欺人，蒙面法無咩用再加係用緊急法既條件下先比你win返次。觀星筆攻擊性武器

用危害公安做理由用緊急法違憲
蒙面法入面3個附例都係違憲

終於有返個有良心的官

要求林鄭月娥頒特赦令止亂、止警暴！
實行五大訴求，恢復香港穩定繁榮！

政府犯法
咁又點

法庭只可以判政府犯法

但無人可以制衡政府都係無撚用

雖然覺得係好消息，但總覺得係法治嘅迴光返照...
鬼知支共之後點玩殘樣香港

話雖如此，法庭之前上訴失敗㗎

應該係本來打算立左法啲人就唔會蒙面。點知依家發覺無效，就反推其為違憲，及早止血同拉攏黃派既人，以便將來審判黃派都有公信力啲，一舉兩得

唔撚想知啊靜靜地

唔好打飛機
呢條法根本係垃圾
廢唔廢都冇撚用

咁希望我燈